%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
Neste trabalho utiliza-se um conjunto de resistências, fontes de tensão,
multímetros e condensadores para o estudo de um circuito RC série. Utiliza-se
este circuito para estudar a variação de carga de um condensador, quando
se aplica uma tensão constante aos terminais da fonte. Utiliza-se um gerador
sinusoidal para se estudar as propriedades de filtragem deste circuito.
Utiliza-se outro circuito com duas resistências e dois condensadores, ligados
em paralelo 2 a 2, para estudar as propriedades de um filtro passa-alto.
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: Leis de Kirchoff, equivalente de Thévenin, equivalente de Norton}
\end{abstract}
